Pregunta 01: usuarios con privilegio SYSDBA

	Respuesta: SYS / SCOTT

Pregunta 02:  usuarios con privilegio SYSOPER

	Respuesta: SYS

Pregunta 03: usuarios con rol DBA

	Respuesta: SYS

Pregunta 04: privilegios del rol DBA

	Respuesta: select privilege from dba_sys_privs where grantee = 'DBA';

Pregunta 05: sqlplus /nolog

Pregunta 06: conn / as sysdba --- Si no se lograra la conexion es porque la autenticacion se esta realizando desde el archivo de contraseñas.

Pregunta 07: Se creó el usuario USERADM a nivel de SO y se agregó al usuario USERADM en el grupo ADMINISTRADORES del SO.

Pregunta 08: Se inició sesion con el usuario USERADM.

Pregunta 09: sqlplus sys/oracle as sysdba

Pregunta 10: asignar privilegio SYSDBA al usuario SCOTT

	Respuesta: grant sysdba to scott;

Pregunta 11: iniciar sesion con SCOTT utilizando el privilegio SYSDBA

	Respuesta: conn scott/tiger as sysdba

Pregunta 12: se consulta la tabla departamentos con el comando select * from dept;

	Respuesta: se muestra el error porque se esta conectando a la BD con el esquema por defecto SYS.

Pregunta 13: conn / as sysdba

	Respuesta: se muestra el error porque la autenticacion se esta realizando desde el archivo de contraseñas. Se corrige agregando el usuario USERADM al grupo ora_dba a 		nivel de SO.

Pregunta 14: iniciar sesion con SCOTT con privilegio SYSDBA y consultar la tabla departamentos

	Respuesta: conn scott/tiger as sysdba
		   select * from dept;

Pregunta 15: consulte el contenido del archivo de contraseña

	Respuesta: conn sys/admin as sysdba
		   select * from v$pwfile_users;

Pregunta 16: crear usuario CORONEL, contraseña CASTILLO y asignar privilegio SYSDBA.

	Respuesta: CREATE USER CORONEL IDENTIFIED BY CASTILLO;
		   grant sysdba to CORONEL;

Pregunta 17: consulte el contenido del archivo de contraseña

	Respuesta: select * from v$pwfile_users;

Pregunta 18: conn CORONEL/CASTILLO

	Respuesta: se muestra el error porque el usuario no tiene el privilegio para crear una sesion.

Pregunta 19: conn CORONEL/CASTILLO as sysdba

Pregunta 20: quitar privilegio SYSDAB al usuario CORONEL

	Respuesta: revoke sysdba from CORONEL;

Pregunta 21: consulte el contenido del archivo de contraseña

	Respuesta: select * from v$pwfile_users;



